---
title: Java Lambda Expr
date: 2018-12-24 00:17:40.923 -0700
categories: [Java]
tags: [java]
---

Lambda 表达式，也可称为闭包，它是推动 Java 8 发布的最重要新特性。

Lambda 允许把函数作为一个方法的参数（函数作为参数传递进方法中）。

使用 Lambda 表达式可以使代码变的更加简洁紧凑。

<!--more-->

### 语法

lambda 表达式的语法格式如下：

(parameters) -> expression 或 (parameters) ->{ statements; }

以下是lambda表达式的重要特征:

-  		**可选类型声明：**不需要声明参数类型，编译器可以统一识别参数值。 	
-  		**可选的参数圆括号：**一个参数无需定义圆括号，但多个参数需要定义圆括号。 	
-  		**可选的大括号：**如果主体包含了一个语句，就不需要使用大括号。 	
-  		**可选的返回关键字：**如果主体只有一个表达式返回值则编译器会自动返回值，大括号需要指定明表达式返回了一个数值。 	

------

## Lambda 表达式实例

Lambda 表达式的简单例子:

```java
// 1. 不需要参数,返回值为 5  
() -> 5  
  
// 2. 接收一个参数(数字类型),返回其2倍的值  
x -> 2 * x  
  
// 3. 接受2个参数(数字),并返回他们的差值  
(x, y) -> x – y  
  
// 4. 接收2个int型整数,返回他们的和  
(int x, int y) -> x + y  
  
// 5. 接受一个 string 对象,并在控制台打印,不返回任何值(看起来像是返回void)  
(String s) -> System.out.print(s)
```

------

## 变量作用域

lambda 表达式只能引用标记了 final 的外层局部变量，这就是说不能在 lambda 内部修改定义在域外的局部变量，否则会编译错误。
 
可以直接在 lambda 表达式中访问外层的局部变量。
 
lambda 表达式的局部变量可以不用声明为 final，但是必须不可被后面的代码修改（即隐性的具有 final 的语义）。

在 Lambda 表达式当中不允许声明一个与局部变量同名的参数或者局部变量。